[
  {
    "id": "622",
    "theme": "Модуль 1. Общетеоретические основы науки стратегического управления",
    "result": [
          [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
          [60, "Разочек повторим"],
          [90, "Ух ты! Умница!"]
    ],
    "list": [
      {
        "type": "radio",
        "question": "1. Вариант комбинированной стратегии организации?",
        "answers": ["Усиления позиций на рынке, сокращения", "Диверсифицированного роста"]
      },

      {
          "type": "radio",
          "question": "2. Какие стратегии организации относятся к функциональным?",
          "answers": ["Инновационная, иммитационная, управления персоналом, финансовая, социальная, информатизации", "Внешнеэкономечская, производственная, заготовительная, коммерческая, общественного питания", "Роста, стабильности, сокращения, ликвидации, комбинированная"]
        },
        
        {
          "type": "radio",
          "question": "3. Какие стратегии организации относятся к общим?",
          "answers": ["Роста, стабильности, сокращения, ликвидации, комбинированная", "Торговая, производственная, внешнеэкономической деятельности, заготовительной деятельности", "Инновационная, управления персоналом, финансовая, экономическая"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "4. Что такое функциональная стратегия организации?",
          "answers": ["Стратегия развития отдельных функциональных подразделений организации", "Стратегия развития отдельных видов деятельности организации", "Стратегия развития организации, как единого целого"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "5. Что такое бизнес-стратегия организации?",
          "answers": ["Стратегия развития отдельных видов деятельности организации", "Стратегия развития организации, как единого целого", "Стратегия развития отдельных функциональных подразделений организации "]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "6. Что такое общая стратегия организации?",
          "answers": ["Стратегия развития организации, как единого целого", "Стратегия развития отдельных видов деятельности организации", "Стратегия развития отдельных функциональных подразделений организации"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "7. Возможные типы стратегий организации?",
          "answers": ["Общая стратегия", "Бизнес-стратегия", "Функциональная стратегия", "Стратегия развития"],
          "correct": 3
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "8. Элементы стратегического управления?",
          "answers": ["Стратегическое планирование, реализация стратегии, контроль реализации стратегии", "Стратегическое планирование, контроль реализации стратегии", "Стратегическое планирование, реализация стратегии"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "9. Что такое стратегическое управление?",
          "answers": ["Набор решений и действий по формулированию и выполнению стратегий, разработанных для достижения цели организации", "Набор решений, разработанных для достижения цели организации", "Набор действий по выполнению стратегий, разработанных для достижения цели организации", "Набор действий по формулированию стратегий, разработанных для достижения цели организации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "10. Срок стратегического планирования?",
          "answers": ["Связан с определенными временными рамками, которые нельзя точно установить в условиях нестабильного развития экономики", "Прямо не связан с временными ограничениями"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "11. Метод стратегического планирования?",
          "answers": ["Планирование на основе предвидения изменений (стратегический анализ)", "Экстраполяция ряда показателей", "Нормативный метод", "Балансовый метод"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "12. Содержание долгосрочного плана?",
          "answers": ["Упор на распределение ресурсов организации", "Решение относительно выбора новых направлений развития организации", "Решения относительно сфер деятельности организации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "13. Содержание стратегического плана?",
          "answers": ["Решения относительно сфер деятельности и выбора новых направлений развития организации", "Решения относительно материальных ресурсов организации", "Упор на распределение ресурсов организации", "Решения относительно кадрового потенциала организации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "14. Цель долгосрочного планирования?",
          "answers": ["Решение отдельных самостоятельных проблем стратегии организации", "Распределение ресурсов организации", "Формирование стратегии организации", "Принятие решений относительно сфер деятельности организации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "15. Цель стратегическая планирования?",
          "answers": ["Формирование стратегии организации", "Принятие решений относительно сфер деятельности организации", "Решение отдельных самостоятельных проблем стратегии организации", "Распределение ресурсов организации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "16. Что такое стратегическое планирование?",
          "answers": ["Процесс определения стратегии организации", "Процесс стратегического управления организацией", "Процесс анализа стратегических позиций организации", "Процесс исследования внешних и внутренних факторов, действий организации"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "17. Необходимо выбрать стратегические направления развития организаций",
          "answers": ["Переход из рынка транспортных средств в рынок развлечений", "Универмаг начинает торговать по каталогам", "Сокращения транспортных расходов на 0,2%", "Увеличение товарооборота на 10%"],
          "correct": 2
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "18. Современное понимание термина «стратегия» применительно к деятельности организации",
          "answers": ["Направление развития организации", "Концентрация ресурсов организации", "Использование возможностей организации", "Ликвидация слабых сторон организации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "19. Страна происхождения слова «стратегия»?",
          "answers": ["Греция", "Китай", "Россия", "Япония"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "Первоначальное понимание слова «стратегия?»",
          "answers": ["Наука о ведении войны", "Искусство руководства общественной, политической борьбой", "Норма оптимального поведения организации, человека", "Программа действий"]
        }
       
     
      ]
    },
    {
      "id": "57135",
      "theme": "Модуль 2. Содержание стратегии организации торговли",
      "result": [
          [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
          [60, "Разочек повторим"],
          [90, "Ух ты! Умница!"]
      ],
      "list": [
        {
          "type": "checkbox",
          "question": "1. По каким направлениям следует совершенствовать деятельность организации торговли в области взаимоотношений с поставщиками?",
          "answers": ["Организация хозяйственных связей, подготовка, заключения различных видов хозяйственных договоров и контроль за их выполнением", "Оптимизация структуры хозяйственных связей с учетом организации, размещения и специализации производства, определения объемов, ассортимента, качества товаров и упаковки, условий поставки", "Участие в работе оптовых ярмарок, товарных бирж и других рыночных структур", "Организация рекламы товаров и услуг", "Изучение источников поступления товаров, их возможностей", "Изучение требований потребителей к товарам, упаковке, методам продажи, сервису, услугам", "Разработка стратегии реализации каждого товара, включенного в ассортимент торговой организации", "Разработка направлений формирования товарного ассортимента"],
          "correct": 5
        },
        {
          "type": "checkbox",
          "question": "2. Элементы документа «Стратегия организации»?",
          "answers": ["Приложения", "Оглавление", "Разделы, отражающие стратегии организации", "Предисловие", "Описание организации", "Организация реализации стратегии организации", "Организация реализации планов организации"],
          "correct": 6
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "3. По каким направлениям следует совершенствовать деятельность организации торговли в области формирования имиджа?",
          "answers": ["Товар", "Общественный сервис", "Физические параметры организации", "Стиль", "Услуги, сервис", "Атмосфера в организации", "Цена товара", "Стимулирование продаж, реклама", "Организационная структура"],
          "correct": 8
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "4. Какова сущность стратегии оптовой торговой организации?",
          "answers": ["Перспективные, качественно определенные направления развития организации, обеспечивающие достижение ее стратегических целей в области реализации (перепродажи) организациям товаров и услуг", "Перспективные, качественно определенные направления развития организации, обеспечивающие достижение ее стратегических целей в области реализации конечному потребителю товаров и услуг", "Перспективные, качественно определенные направления развития организации, обеспечивающие достижение ее стратегических целей в области производства и сбыта организациям (потребителю) товаров и услуг"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "5. Какие элементы представляют собой содержание концепции реализации товаров?",
          "answers": ["Организация хозяйственных связей с покупателями (разработка и подписание договора на оптовую продажу товаров, контроль исполнения)", "Стимулирования продаж", "Организация рекламно-информационной работы, сервиса и услуг", "Выбор форм и методов продажи товаров", "Разработка направлений формирования товарного ассортимента", "Изучение требований потребителей к товарам, упаковке, методам продажи, сервису, услугам", "Оптимизация структуры хозяйственных связей с учетом организации, размещения и специализации производства, определения объемов, ассортимента, качества товаров и упаковки, условий поставки"],
          "correct": 4
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "6. Верно ли утверждение, что содержание разделов документа «Стратегия организации» является примерным? ",
          "answers": ["Верно", "Неа"]
        },
        {
          "type": "radio",
          "question": "7. Какова сущность стратегии торговой организации?",
          "answers": ["Перспективные, качественно определенные направления развития организации, обеспечивающие достижение ее стратегических целей в области реализации (перепродажи) организациям (потребителю) товаров и услуг", "Перспективные, качественно определенные направления развития организации, обеспечивающие достижение ее стратегических целей в области производства и сбыта организациям (потребителю) товаров и услуг"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "8. Назовите приоритетные задачи ассортиментной концепции организации торговли?",
          "answers": ["Разработка стратегии реализации каждого товара, включенного в ассортимент торговой организации", "Изучение требований потребителей к товарам, упаковке, методам продажи, сервису, услугам", "Выбор наиболее эффективного метода формирования ассортимента", "Определение оптимального соотношения набора товаров, находящихся на разных стадиях своих жизненных циклов", "Разработка направлений формирования товарного ассортимента", "Участие в работе оптовых ярмарок, товарных бирж и других рыночных структур", "Организация хозяйственных связей, подготовка, заключения различных видов хозяйственных договоров и контроль за их выполнением", "Оптимизация структуры хозяйственных связей с учетом организации, размещения и специализации производства, определения объемов, ассортимента, качества товаров и упаковки, условий поставки"],
          "correct": 5
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "9. Какова сущность стратегии розничной торговой организации?",
          "answers": ["Перспективные, качественно определенные направления развития организации, обеспечивающие достижение ее стратегических целей в области реализации конечному потребителю товаров и услуг", "Перспективные, качественно определенные направления развития организации, обеспечивающие достижение ее стратегических целей в области реализации (перепродажи) организациям товаров и услуг", "Перспективные, качественно определенные направления развития организации, обеспечивающие достижение ее стратегических целей в области производства и сбыта организациям (потребителю) товаров и услуг"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "10. Какие элементы составляют содержание стратегии коммерческой деятельности организации торговли?",
          "answers": ["Ассортиментная концепция", "Концепция реализации товаров", "Система хозяйственных связей", "Формирование положительного имиджа организации", "Концепция сбыта товаров"],
          "correct": 4
        }

        

       
      ]
    },
    {
      "id": "5787",
      "theme": "Модуль 3. Технология разработки стратегии организации",
      "result": [
          [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
          [60, "Разочек повторим"],
          [90, "Ух ты! Умница!"]
      ],
      "list": [
        {
          "type": "checkbox",
          "question": "1. Подходы к разработке стратегии?",
          "answers": ["«Сверху вниз»", "Адаптивное планирование", "«Сверху вниз»", "Сбалансированный", "Комплексный, системный", "Без применения средств автоматизации", "Автоматизированный"],
          "correct": 3
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "2. Оценка положения организации на рынке включает:",
          "answers": ["Обобщающий анализ среды деятельности организации", "Оценку внутренней среды организации", "Оценку внешней среды организации", "Оценку миссии и целей деятельности организации"],
          "correct": 3
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "3. Какой принцип стратегического планирования характеризуется следующим высказыванием: «Проблемы не обязательно одинаковы, даже если с первого взгляда похожи одна на другую как две капли воды»?",
          "answers": ["Уникальность проблемы", "Комплексный подход", "Сбор ограниченной информации", "Перманентное совершенствование", "Человеческий фактор", "Цели"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "4. Цель адаптивного планирования?",
          "answers": ["Разработка адаптивной рыночной стратегии организации", "Установление миссии организации", "Установление стратегических целей организации", "Совместный анализ внутренней и внешней среды организации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "5. Какой принцип стратегического планирования характеризуется следующим высказыванием: «Единая или простая цель – редкое явление; если цель легко достижима, значит, это не цель»?",
          "answers": ["Цели", "Решение, следующее за настоящим", "Комплексный подход", "Перманентное совершенствование", "Человеческий фактор", "Уникальность проблемы", "Сбор ограниченной информации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "6. Какой принцип стратегического планирования характеризуется следующим высказыванием: «Только долгосрочное решение задает направление краткосрочным: глядя в будущее, вы удовлетворяете потребности сегодняшнего дня»?",
          "answers": ["Решение, следующее за настоящим", "Сбор ограниченной информации", "Комплексный подход", "Перманентное совершенствование", "Человеческий фактор", "Цели", "Уникальность проблемы"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "7. Наиболее трудный для управления организацией и наиболее результативный подход к управлению организацией:",
          "answers": ["Адаптивное планирование", "«Сверху вниз»", "«Снизу вверх»"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "8. Принципы стратегического планирования деятельности организации?",
          "answers": ["Уникальность проблемы", "Перманентное совершенствование", "Сбор ограниченной информации", "Решение, следующее за настоящим", "Человеческий фактор", "Комплексный подход", "Цели", "Четкость"],
          "correct": 7
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "9. Адаптивное планирование рассматривается, как:",
          "answers": ["Сбалансированный, интегрированный подход к разработке стратегии", "Процесс формирования стратегии, стимулируемый предложениями хозяйственных и функциональных подразделений", "Процесс формирования стратегии, инициируемый высшими менеджерами и уполномочивающими стратегические единицы бизнеса и функциональные подразделения формулировать собственные стратегии как средства реализации корпоративной стратегии"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "10. Стратегическое планирование «Снизу вверх» рассматривается, как:",
          "answers": ["Процесс формирования стратегии, стимулируемый предложениями хозяйственных и функциональных подразделений", "Процесс формирования стратегии, инициируемый высшими менеджерами и уполномочивающими стратегические единицы бизнеса и функциональные подразделения формулировать собственные стратегии как средства реализации корпоративной стратегии", "Сбалансированный, интегрированный подход к разработке стратегии"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "11. Черты концепции адаптивного планирования:",
          "answers": ["Создание конкурентного преимущества", "Основной «валютой» стратегического диалога являются решаемые проблемы. Именно она позволяют концентрировать усилия, задачи, возможности и неопределенности в те порции, которыми можно осмысленно управлять", "Выработка стратегии требует творческой разработки и оценки большого количества вариантов. То есть необходимо выбрать лучший вариант из всех возможных", "Цикл планирования начинается с того момента, когда выясняется, что прежней стратегии недостает ясности, что показатели функционирования не удовлетворяют руководство, или в результате того, что основные допущения оказались ошибочны", "Направленность интеграции, вокруг которой структурируется анализ и диалог между различными уровнями бизнеса", "Гибкий и адаптивный процесс планирования, позволяющий управлять интерактивным обучением"],
          "correct": 4
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "12. Какой принцип стратегического планирования характеризуется следующим высказыванием: «Только выявив все элементы проблемы и рассматривая их в системе можно придти к наиболее точному ее решению»?",
          "answers": ["Комплексный подход", "Человеческий фактор", "Уникальность проблемы", "Решение, следующее за настоящим", "Цели", "Перманентное совершенствование", "Сбор ограниченной информации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "13. Какой принцип стратегического планирования характеризуется следующим высказыванием: «Решение будет работать тогда и только тогда, когда оно будет признано теми, вместе с кем вы идете к достижению своей цели. Люди признают решение тогда, когда они знают о нем, могут внести в него свой вклад, понять его, помочь развить и улучшить»?",
          "answers": ["Человеческий фактор", "Сбор ограниченной информации", "Решение, следующее за настоящим", "Уникальность проблемы", "Перманентное совершенствование", "Комплексный подход", "Цели"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "14. Система элементов процесса разработки стратегии организации торговли включает:",
          "answers": ["Собственно процесс разработки стратегии", "Оценку положения организации на рынке", "Установление миссии и целей деятельности организации", "Реализацию стратегии организации", "Контроль за реализацией стратегии организации"],
          "correct": 3
        },
        {
          "type": "radio",
          "question": "15. Какова сущность термина «технология разработки стратегии организации»?",
          "answers": ["Алгоритм разработки стратегии организации, учитывающий принципы стратегического планирования", "Алгоритм стратегического управления организацией"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "16. Адаптивное планирование характеризуется следующими отличительными особенностями:",
          "answers": ["Направлением «сверху вниз», которое предлагает мотивационное предвидение того, в чем заключаются реальные трудности, с которыми сталкивается команда менеджеров, и гарантирует, что финансовые ресурсы будут распределены таким образом, чтобы обеспечить реализацию выбранной стратегии", "Гибкий и адаптивный планирования, позволяющий управлять интерактивным обучением", "Направленность интеграции, вокруг которой структурируется анализ и диалог между различными уровнями бизнеса", "Влияние «снизу вверх» на возможности и угрозы, с которыми сталкивается бизнес, что основывается на хорошем понимании потребительских запросов, поведения каналов, реалий технологий и текущего состояния конкурентов"],
          "correct": 4
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "17. Отметить преимущества использования идеологии «Мышления полного спектра».",
          "answers": ["Обеспечивает всем участникам поиска и реализации решений достойную роль", "Вовлекает в принятие решений всех заинтересованных или могущих быть заинтересованными в будущем лиц", "При решении проблем во главу угла ставит веру", "Делается акцент на синтез (целостный, системный подход)", "Позволяет развернуться творчеству, не сковывая мышление догматическими правилами", "Изначально задает вопрос «делаем ли мы то, что нужно?» (конструктивность)", "Концентрирует внимание на будущем (на цели)", "Делает акцент на созидание", "Дает достаточную свободу для выбора решения", "Обеспечивает непрерывные изменения и улучшения системы, применительно к которой вырабатываются те или иные стратегии и решения", "Концентрирует внимание на проблемах или прошлом", "При решении проблем во главу угла ставит сомнения", "Делается акцент на анализ", "Делает акцент на разрушение"],
          "correct": 10
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "18. Какой принцип стратегического планирования характеризуется следующим высказыванием: «Перемены совершаются не моментально, а в течение некоторого промежутка времени. Стремясь что-либо усовершенствовать, помните, что нередко лучшее – враг хорошего»?",
          "answers": ["Перманентное совершенствование", "Цели", "Решение, следующее за настоящим", "Уникальность проблемы", "Сбор ограниченной информации", "Человеческий фактор", "Комплексный подход"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "19. Какой принцип стратегического планирования характеризуется следующим высказыванием: «Информация бессмысленна без идей и умения выбрать из нее только нужные данные»?",
          "answers": ["Сбор ограниченной информации", "Цели", "Человеческий фактор", "Перманентное совершенствование", "Комплексный подход", "Уникальность проблемы", "Решение, следующее за настоящим"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "20. Стратегическое планирование «Сверху вниз» рассматривается, как:",
          "answers": ["Процесс формирования стратегии, инициируемый высшими менеджерами и уполномочивающими стратегические единицы бизнеса и функциональные подразделения формулировать собственные стратегии как средства реализации корпоративной стратегии", "Сбалансированный, интегрированный подход к разработке стратегии", "Процесс формирования стратегии, стимулируемый предложениями хозяйственных и функциональных подразделений"]
        }

        



      ]
    },

    {
      "id": "8777",
      "theme": "Модуль 4. Стратегический анализ. Оценка внешней среды организации торговли",
      "result": [
          [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
          [60, "Разочек повторим"],
          [90, "Ух ты! Умница!"]
      ],
      "list": [
        {
          "type": "radio",
          "question": "1. Что такое стратегический анализ? (выбрать наиболее точный вариант ответа)",
          "answers": ["Процесс комплексного анализа внутренних ресурсов и окружения организации, направленный на оценку текущего состояния бизнеса, его сильных и слабых сторон, выявление стратегических проблем", "Процесс анализа внутренних ресурсов организации, направленный на выявление ее сильных и слабых сторон", "Процесс анализа окружения организации"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "2. Цель стратегического анализа?",
          "answers": ["Предоставление информации для выбора стратегии организации", "Принятие решения о направлении развития организации"]
        },
        {
          "type": "checkbox",
          "question": "3. Принципы стратегического анализа?",
          "answers": ["Принцип комплексного анализа всех составляющих подсистем, элементов организации", "Динамический принцип", "Принцип учета специфики организации", "Системный подход", "Перманентное совершенствование"],
          "correct": 4
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "4. Методы стратегического анализа:",
          "answers": ["Ситуационный анализ (моментный, разовый)", "«Мозговой штурм», конференции и другие методы коллективной работы", "Матричный метод", "Математические методы (факторный анализ, расчет средних показателей, специальных коэффициентов)", "Экспертные оценки", "Кабинетные исследования: работа с бухгалтерскими документами, статистической и другой внутрифирменной информацией", "Портфельный анализ", "Наблюдения и опросы работников предприятия по специальным методикам (диагностические интервью)", "Экстраполяция динамического ряда"],
          "correct": 8
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "5. Что такое анализ внешней среды организации?",
          "answers": ["Совокупность действий, предназначенных для исследования внешнего окружения организации", "Совокупность действий, предназначенных для исследования материальных, финансовых и трудовых ресурсов организации"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "6. Внешняя среда организации характеризуется свойствами:",
          "answers": ["Взаимозависимость факторов: изменение одного фактора воздействует на другие", "Динамичность: относительная скорость изменения среды", "Неопределенность: относительное количество информации о среде и уверенность в ее точности", "Сложность: число факторов, на которые бизнес должен реагировать", "Статичность среды деятельности организации"],
          "correct": 4
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "7. Приоритетные задачи анализа внешней среды организации состоят в том, чтобы установить",
          "answers": ["Рамки, в которых будет действовать организация", "Возможные благоприятные ситуации и угрозы", "Намерения, сильные и слабые стороны конкурентов", "Направление развития организации"],
          "correct": 3
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "8. Подходы к оценке внешней среды субъекта хозяйствования?",
          "answers": ["Анализ PEST-факторов", "Подход А. Томпсона и А. Стрикланда", "СВОТ-анализ"],
          "correct": 2
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "9. Результатом анализа внешней среды организации должен быть:",
          "answers": ["Список внешних факторов, изменения в которых могут нести дополнительные возможности для организации", "Перечень внешних факторов, которые являются потенциальными носителями угроз для организации", "Внутренних факторов, которые являются слабыми сторонами организации", "Список факторов, которые являются сильными сторонами организации"],
          "correct": 2
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "10. Верно ли, что анализ PEST-факторов – это анализ политического, экономического, социально-культурного и технико-технологического воздействия?",
          "answers": ["Верно", "Да нифига подобного"]
        }



      ]
    },

    {
      "id": "88248",
      "theme": "Модуль 5. Оценка внутренней среды организации",
      "result": [
          [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
          [60, "Разочек повторим"],
          [90, "Ух ты! Умница!"]
      ],
      "list": [
        {
          "type": "radio",
          "question": "1. Что такое внутренняя среда организации?",
          "answers": ["Часть общей среды организации, которая находится внутри нее и контролируется ею", "Часть общей среды организации, которая находится вне организации и контролируется ею"]
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "2. Цель исследования внутренней среды организации?",
          "answers": ["Уяснение сильных и слабых сторон организации", "Уяснение возможностей и угроз, связанных с деятельностью организации"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "3. Укажите элементы внутренней среды организации?",
          "answers": ["Материальные ресурсы", "Трудовые ресурсы", "Финансовые ресурсы", "Поставщики", "Покупатели", "Конкуренты"],
          "correct": 3
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "4. Что такое портфельный анализ?",
          "answers": ["Инструмент, с помощью которого руководство организации оценивает свою хозяйственную деятельность с целью вложения средств в наиболее прибыльные или перспективные ее направления и сокращения либо прекращения инвестиций в неэффективные проекты", "Инструмент оценки трудовых ресурсов организации"]
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "5. Какие инструменты применимы для анализа товарного портфеля организации?",
          "answers": ["Матрица «Конкурентоспособность-стадия жизненного цикла»", "Матрица Boston Consulting Group", "Анализ PEST-факторов", "СВОТ-анализ"],
          "correct": 2
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "6. Достоинства портфельного анализа?",
          "answers": ["Относительная простота представления результатов", "Возможность логического структурирования и наглядного отражения стратегических проблем организации", "Вынуждает менеджеров обратить внимание на будущее организации", "Акцент на качественные стороны анализа", "Использование данных о текущем состоянии бизнеса", "Виды бизнеса оцениваются по двум критериям"],
          "correct": 4
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "7. Недостатки портфельного анализа?",
          "answers": ["Виды бизнеса оцениваются по двум критериям", "Использование данных о текущем состоянии бизнеса", "Акцент на качественные стороны анализа", "Вынуждает менеджеров обратить внимание на будущее организации", "Относительная простота представления результатов"],
          "correct": 2
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "8. Для решения каких проблем предназначен портфельный анализ?",
          "answers": ["Анализ портфельного баланса", "Установление исполнительных задач", "Распределение кадровых и финансовых ресурсов между хозяйственными подразделениями организации", "Проведение реструктуризации организации или изменений в ее товарном портфеле", "Согласование бизнес-стратегий организации, достижения сбалансированности ее товарного портфеля"],
          "correct": 5
        },

        {
          "type": "checkbox",
          "question": "9. На основании каких показателей матрица Boston Consulting Group позволяет оценивать стратегию организации??",
          "answers": ["Относительная доля рынка", "Темпы роста рынка", "Прибыль"],
          "correct": 2
        },

        {
          "type": "radio",
          "question": "10. При каком условии товарный портфель матрицы «Конкурентоспособность-стадия жизненного цикла» является сбалансированным?",
          "answers": ["Товары в стадии роста составлять 70-85% продаж организации", "Товары в стадии старения дают 70% продаж организации"]
        }


      ]

      },
      {
        
          "id": "8895",
          "theme": "Модуль 6. Обобщающий анализ маркетинговой среды организации",
          "result": [
              [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
              [60, "Разочек повторим"],
              [90, "Ух ты! Умница!"]
          ],
          "list": [

            {
              "type": "radio",
              "question": "1. Цель применения методики SWOT-анализа?",
              "answers": ["Обобщающий (совместный) анализ среды деятельности организации (внешней и внутренней)", "Разработка стратегии организации"]
            },

            {
              "type": "checkbox",
              "question": "2. Техника применения SWOT-анализа?",
              "answers": ["Составление карты SWOT деятельности организации", "Составление обобщающей матрицы SWOT", "Построение матрицы принятия решений"],
              "correct": 2
            },

            {
              "type": "checkbox",
              "question": "3. Возможности матрицы SWOT?",
              "answers": ["Оценить степень воздействия факторов внешнего окружения организации и ее внутренних факторов на деятельность субъекта рынка", "Установить линии связи между силой и слабостью, которые присущи организации, и угрозами и возможностями, с целью определения стратегической позиции организации на рынке", "Выбрать стратегию организации и возможные стратегические альтернативы", "Сформулировать критерии выбора наилучшего варианта из стратегических альтернатив", "Выявить сильные и слабые стороны деятельности организации, возможности и угрозы, связанные с внешней средой ее функционирования"],
              "correct": 4
            },

            {
              "type": "radio",
              "question": "4. Верно ли утверждение, что конкурентоспособность организации обеспечивается конкурентной позицией, которую она занимает на рынке?",
              "answers": ["Дыа", "Да ни капельки"]
            },

            {
              "type": "checkbox",
              "question": "5. К факторам конкурентоспособности относятся:",
              "answers": ["Реклама", "Исследования и развитие", "Обслуживание", "Качество", "Цена", "Местонахождение", "Торговая площадь"],
              "correct": 5
            },

            {
              "type": "radio",
              "question": "6. Верно ли, что существует прямая зависимость между долей организации на рынке и нормой получаемой ею прибыли?",
              "answers": ["Дыаааа", "Нифигаааа"]
            },

            {
              "type": "checkbox",
              "question": "7. Как оценить конкурентоспособность организации?",
              "answers": ["Методом экстраполяции динамического ряда", "Балансовым методом", "Методом рангов", "По показателю доли рынка"],
              "correct": 3
            },

            {
              "type": "checkbox",
              "question": "8. Итогом обобщающего анализа среды деятельности организации является:",
              "answers": ["Получение информации, позволяющей оценить обстановку, в которой функционирует организация, ее конкурентоспособность, конкурентные преимущества", "Выделение стратегических проблем, требующих немедленного решения и определяющих успешную работу организации на рынке в течение длительного периода", "Выбор перспективных направлений развития организации (способы решения проблем)"],
              "correct": 3
            },

            {
              "type": "checkbox",
              "question": "9. Какие критерии, показатели являются адекватными измерителями показателей функционирования менеджеров или бизнеса в целом (что критично для деятельности компании и определяет, сумеет ли она выжить на рынке) по мнению Питера Дракера?",
              "answers": ["Рыночная позиция", "Финансовые результаты", "Производительность", "Инновации", "Качество выпускаемой продукции", "Профессиональная подготовка сотрудников", "Итоговая строка счета прибылей и убытков в годовом отчете", "Объем выпускаемой продукции"],
              "correct": 6
            },

            {
              "type": "radio",
              "question": "10. Что такое конкурентоспособность организации?",
              "answers": ["Свойство организации, характеризующееся степенью реального или потенциального удовлетворения ею конкретной потребности по сравнению с аналогичными объектами, представленными на данном рынке", "Преимущества организации перед конкурентами"]
            }

          ]

          },

          {
              "id": "8854460",
              "theme": "Модуль 7. Миссия и цели стратегического развития организации  ",
              "result": [
                  [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
                  [60, "Разочек повторим"],
                  [90, "Ух ты! Умница!"]
              ],
              "list": [

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "1. Что такое миссия организации?",
                  "answers": ["Философия, предназначение, смысл существования организации", "Направление развития организации"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "2. Какая из формулировок не является миссией организации?",
                  "answers": ["Мы работаем на рынке весоизмерительного оборудования", "Достижение высокого мастерства во всех сферах: в наших целях, продукции, услугах, людях и нашем стиле жизни", "Жизнь со вкусом", "Ведущая роль в программном обеспечении компьютеров" ]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "3. В чем заключается миссия торговых организаций?",
                  "answers": ["Наиболее полное удовлетворение потребностей населения в товарах и услугах", "Ведущая роль в программном обеспечении компьютеров", "Жизнь со вкусом", "Достижение высокого мастерства во всех сферах: в наших целях, продукции, услугах, людях и нашем стиле жизни" ]
                },

                {
                  "type": "checkbox",
                  "question": "4. Отобрать категории выражения миссии",
                  "answers": ["Декларирующая ведущие принципы и стандарты компании", "Преимущества перед конкурентами", "Провидческая", "Как философия компании", "Соединяющая потребности клиента с категорией продукта и указывающая направление роста"],
                  "correct": 5
                },

                {
                  "type": "checkbox",
                  "question": "5. Отметить факторы выработки миссии?",
                  "answers": ["История организации", "Ресурсы, которые организация может привести в действие для достижения своих целей", "Философия организации", "Целевые ориентиры организации", "Сферы деятельности организации", "Состояние среды обитания организации", "Соединение потребности клиента с категорией продукта, указывающие направления роста"],
                  "correct": 6
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "6. Верно ли, что успешная реализация стратегии организации обусловлена четким определением ее миссии?",
                  "answers": ["Ес", "Ноу"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "7. Что такое цель организации?",
                  "answers": ["Результаты, которых стремится добиться компания в ближайшей перспективе", "Философия компании"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "8. Какова иерархия целей организации?",
                  "answers": ["Глобальные, ключевые, локальные", "Текущие, базовые", "Долгосрочные, краткосрочные", "Стратегические, глобальные"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "9. Какая цель является стратегической?",
                  "answers": ["Увеличения доли рынка с 10 до 20%", "Быстрое насыщение рынка товарами", "Не понести потери от сделки", "Возврат вложенных в товар денег"]
                },

                {
                  "type": "checkbox",
                  "question": "10. Цели организации характеризуются:",
                  "answers": ["Количественным характером представления", "Направленностью воздействия на достижение конкретных внутренних показателей деятельности организации", "Формулировкой отдельных конкретных направлений деятельности организации", "Установлением сроков достижения", "Направленностью воздействия на внешнюю для организации среду", "Качественным характером представления", "Отсутствием временных критериев"],
                  "correct": 4
                }
              ]
            },

            {
              "id": "4460",
              "theme": "Модуль 8. Оценка действующей стратегии организации. Определение стратегии организации торговли  ",
              "result": [
                  [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
                  [60, "Разочек повторим"],
                  [90, "Ух ты! Умница!"]
              ],
              "list": [

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "1. Какие инструменты могут быть использованы для определения общей стратегии организации?",
                  "answers": ["Матрица принятия решений", "SWOT-анализ", "Матрица BCG", "Матрица Томпсона и Стрикланда"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "2. Какие инструменты могут быть использованы для определения альтернативных стратегий организаций?",
                  "answers": ["Матрица Томпсона и Стрикланда", "SWOT-анализ", "Матрица принятия решений"]
                },

                {
                  "type": "checkbox",
                  "question": "3. Какие факторы внешней среды необходимо оценить для уяснения текущей стратегии организации?",
                  "answers": ["Общий характер и природа недавних приобретений организации и продаж ею части своей собственности", "Размах деятельности организации и степень разнообразия ее продукции, диверсифицированность деятельности организации", "Возможности, на которые была ориентирована организация в последнее время", "Структура и направленность деятельности организации за последний период", "Отношение к внешним угрозам", "Уровень и степень концентрации усилий в области научной деятельности"],
                  "correct": 5
                },

                {
                  "type": "checkbox",
                  "question": "4. Какие факторы внутренней среды необходимо оценить для уяснения текущей стратегии организации?",
                  "answers": ["Отношение к финансовому риску как со стороны руководства, так и в соответствии с реальной практикой и осуществляемой финансовой политикой", "Стратегии отдельных функциональных сфер (маркетинг, производство, кадры, финансы, научные исследования и разработки) и др.", "Уровень и степень концентрации усилий в области научной деятельности", "Цели организации", "Критерии распределения ресурсов и сложившаяся структура капиталовложений по производимой (реализуемой) продукции", "Размах деятельности организации и степень разнообразия ее продукции, диверсифицированность деятельности организации"],
                  "correct": 5
                },

                {
                  "type": "checkbox",
                  "question": "5. Сопоставьте стратегическую позицию организации и оптимальную для реализации стратегию:",
                  "answers": ["«Сила и Угрозы» – Стратегии роста, направленные на смягчение внешних угроз на рынке", "«Сила и Возможности» – Стратегия роста", "«Сила и Возможности» – Стратегии роста, направленные на смягчение внешних угроз на рынке", "«Сила и Угрозы» – Стратегия роста"],
                  "correct": 2
                },

                {
                  "type": "checkbox",
                  "question": "6. Сопоставьте стратегическую позицию организации и оптимальную для реализации стратегию:",
                  "answers": ["«Слабость и Возможности» – Стратегии стабильности", "«Слабость и Угрозы» – Стратегии сокращения (и) или ликвидации", "«Слабость и Возможности» – Стратегии сокращения (и) или ликвидации", "«Слабость и Угрозы» – Стратегии стабильности"],
                  "correct": 2
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "7. Что такое стратегические альтернативы?",
                  "answers": ["Набор частных стратегий, позволяющих достичь стратегические цели организации, во всем их многообразии, в рамках выбранной базовой стратегии и ограничений на использование имеющихся ресурсов", "Направления развития организаций"]
                }

              ]

            },

            {
              "id": "104",
              "theme": "Модуль 1. Введение в логистику",
              "result": [
                  [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
                  [60, "Разочек повторим"],
                  [90, "Ух ты! Умница!"]
              ],
              "list": [

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "1. Самостоятельная элементарная часть технологического или организационного процесса, неделимая на дальнейшие элементы, выполняемая на одном рабочем месте с помощью одного технического устройства в материальном потоке – это",
                  "answers": ["логистическая операция ", "логистическая процедура", "коммерческая функция", "логистическая функция"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "2. Что такое логистика?",
                  "answers": ["искусство управления материалопотоком и связанным с ним информационным, финансовым и сервисным потоками ", "материально-техническое снабжение", "искусство перевозки", "предпринимательская деятельность"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "3. Совокупность циркулирующих внутри логистической системы, между нею и внешней средой сообщений, необходимых для управления и контроля логистических операций называется",
                  "answers": ["информационным потоком ", "материальным потоком", "сервисным потоком", "финансовым потоком"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "4. Основоположником логистики в России является",
                  "answers": ["А. Жомини ", "Г. Лейбниц", "Г. Павелек", "К. Чапек"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "5. Направленное движение финансовых ресурсов, связанных с материальными и/или информационными потоками в рамках логистической системы называется",
                  "answers": ["финансовым потоком ", "логистической функцией", "логистической процедурой", "материальным потоком"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "6. По степени непрерывности материальные потоки подразделяются на",
                  "answers": ["непрерывные и дискретные ", "входные и выходные", "стабильные и нестабильные", "регулярные и стохастические"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "7. Как называется поток, который протекает во внешней по отношению к логистической системе среде?",
                  "answers": ["внешний", "выходящий ", "внутренний", "входящий"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "8. В Древней Греции под логистикой понимали",
                  "answers": ["выполнение расчетов ", "снабжение войск", "наблюдения за событиями", "распределение продуктов"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "9. Что является основным объектом изучения в логистике?",
                  "answers": ["материальный поток ", "информационный поток", "финансовый поток", "сервисный поток"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "10. Материальный поток – это:",
                  "answers": ["имеющая вещественную форму продукция, рассматриваемая в процессе приложения к ней различных логистических операций в заданном интервале времени ", "самостоятельная часть логистического процесса, выполняемая на одном рабочем месте", "упорядоченная во времени последовательность операций, направленная на обеспечение потребителя нужной продукцией в нужное место, в нужное время", "материальная продукция, ожидающая вступления в процесс производственного потребления или продажи"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "11. Признаком классификации, на основе которого материальные потоки подразделяют на внутренние и внешние, входящие и выходящие, является:",
                  "answers": ["отношение к логистической системе ", "консистенция грузов", "натурально-вещественный состав продвигающегося в потоке груза"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "12. Понятие логистики изначально связывалось ",
                  "answers": ["искусством проведения расчетов", "правилами распределения продовольствия", "искусством снабжения армии ", "математической логикой"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "13. В экономике логистика начала использоваться",
                  "answers": ["в 50-60-е годы ХХ века ", "в 20-30-е годы ХХ века", "в 80-90-е годы ХХ века", "в 70-80-е годы ХХ века"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "14. Исторически логистика развивалась как",
                  "answers": ["военная дисциплина", "экономическая наука", "бухгалтерская дисциплина", "математическая логика"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "15. Укрупненная группа логистических операций, направленных на реализацию цели логистической системы называется ",
                  "answers": ["логистической функцией ", "логистическим каналом", "логистической процедурой", "логистической операцией"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "16. Что является основным объектом исследования, управления и оптимизации в логистике: ",
                  "answers": ["информационный и финансовый потоки ", "участники цепи товародвижения", "материальный и все сопутствующие потоки", "технические средства, при помощи которых осуществляется доставка товаров", "информационный поток"]
                }


              ]
            },
            {
            "id": "1124",
            "theme": "Модуль 2. Методология логистики",
            "result": [
                [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
                [60, "Разочек повторим"],
                [90, "Ух ты! Умница!"]
            ],
            "list": [

              {
                "type": "radio",
                "question": "1. По признаку организации производства выделяют следующие микрологистические системы:",
                "answers": ["внутренние и внешние", "одноканальные и многоканальные", "первичные и вторичные", "концентрационные, распределительные, концентрационно-распределительные"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "2. По характеру связей выделяют следующие микрологистические системы",
                "answers": ["логистические системы с прямыми связями, эшелонированные логистические системы, гибкие логистические системы", "внутренние и внешние", "концентрационные, распределительные, концентрационно-распределительные", "одноканальные и многоканальные"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "3. По количеству каналов, в которых происходит передача прав собственности на ресурсы, выделяют следующие микрологистические системы",
                "answers": ["одноканальные и многоканальные ", "логистические системы с прямыми связями, эшелонированные логистические системы, гибкие логистические системы", "концентрационные, распределительные, концентрационно-распределительные", "внутренние и внешние"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "4. По степени связанности элементов выделяют следующие системы:",
                "answers": ["жесткие и корпускулярные ", "открытые и закрытые (замкнутые)", "жесткие и закрытые", "прямые и опосредованные"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "5. Какая из ранее сформировавшихся парадигм не рассматривает оптимизацию процесса управления потоками в качестве конечной цели?",
                "answers": ["функциональная (технологическая)", "интегральная", "маркетинговая", "аналитическая"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "6. По административно-территориальному и объектно-функциональному признаку выделяют следующие макрологистические системы:",
                "answers": ["ведомственные, отраслевые, межотраслевые, торговые, военные, транспортные и др.", "международные, межконтинентальные, трансконтинентальные, межрегиональные, региональные, городские, межрайонные, районные системы", "жесткие и корпускулярные", "государственные, межгосударственные и трансконтинентальные"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "7. Система взглядов на совершенствование хозяйственной деятельности путем реализации управления материальными потоками – это:",
                "answers": ["концепция логистики", "подсистема", "микросистема", "система"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "8. Какое количество парадигм сформировалось в процессе эволюции логистики?",
                "answers": ["три", "шесть", "пять", "восемь"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "9. В основе какой парадигмы лежит концепция «общих затрат»?",
                "answers": ["ресурсная", "аналитическая", "функциональная (технологическая)", "инновационная"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "10. Какая из сформировавшихся парадигм развивается на основе передовой идеологии (концепции Supply Chain Manadgement (SCM) или управления цепями поставок)?",
                "answers": ["инновационная ", "функциональная (технологическая)", "аналитическая", "ресурсная"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "11. Множество элементов, находящихся в отношениях и связях друг с другом, образующих определенную целостность, единство – это:",
                "answers": ["система", "элемент системы", "микросистема", "подсистема"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "12. К факторам внешней логистической среды деятельности организации относятся:",
                "answers": ["политические", "квалификация сотрудников", "кадровый состав", "организационная структура"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "13. По глобальному признаку выделяют следующие макрологистические системы:",
                "answers": ["государственные, межгосударственные и трансконтинентальные", "международные, межконтинентальные, трансконтинентальные, межрегиональные, региональные, городские, межрайонные, районные системы", "ведомственные, отраслевые, межотраслевые, торговые, военные, транспортные и др.", "жесткие и корпускулярные"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "14. По виду логистической системы выделяют следующие микрологистические системы:",
                "answers": ["концентрационные, распределительные, концентрационно-распределительные", "первичные и вторичные", "одноканальные и многоканальные", "внутренние и внешние"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "15. Как называется исходная концептуальная схема, модель постановки проблем и их решения, методов исследования, господствующих в течение определенного периода в научном сообществе?",
                "answers": ["парадигма", "методология", "подход", "синергетика"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "16. По принципу административно-территориальной иерархичности выделяют следующие макрологистические системы:",
                "answers": ["международные, межконтинентальные, трансконтинентальные, межрегиональные, региональные, городские, межрайонные, районные системы", "государственные, межгосударственные и трансконтинентальные", "ведомственные, отраслевые, межотраслевые, торговые, военные, транспортные и др.", "жесткие и закрытые"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "17. К факторам внутренней логистической среды деятельности организации относятся:",
                "answers": ["кадровый состав", "таможенное законодательство", "политические", "экономические"]
              }
            ]
          },
          {
            "id": "1854",
            "theme": "Модуль 3. Закупочная логистика",
            "result": [
                [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
                [60, "Разочек повторим"],
                [90, "Ух ты! Умница!"]
            ],
            "list": [

              {
                "type": "radio",
                "question": "1. Положение о приемке товаров по количеству и качеству, регулирующее отдельные аспекты закупочной деятельности, относится к:",
                "answers": ["номенклатурно-качественным нормативам ", "организационно-правовым нормативам", "нормативам запасов и оборачиваемости оборотных средств", "стоимостным нормативам"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": " 2. Расчет потребности предприятия в материальных ресурсах является операцией:",
                "answers": ["закупочной логистики ", "сбытовой логистики", "транспортной логистики", "маркетинговой службы предприятия"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "3. Организация закупок ресурсов у одного постоянного специализированного поставщика называется:",
                "answers": ["стратегией выбора единичных поставщиков ", "стратегией комплексного функционально-стоимостного анализа", "стратегией выбора глобальных поставщиков", "стратегией закупки модулей"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "4. Система снабжения «точно в срок» относится к:",
                "answers": ["«тянущим» системам управления производством и снабжения", "американским системам производства и снабжения", "традиционным системам производства и снабжения ", "«толкающим» системам управления производством и снабжения"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "5. Метод расчета потребности в ресурсах в закупочной логистике, основанный на группировке материалов в зависимости от объемов и регулярности их потребления называется:",
                "answers": ["АВС-XYZ-анализом ", "стохастическим", "детерминированным", "эвристическим"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "6. Положение о поставках товаров, Положение об отделе материально-технического снабжения, регулирующие отдельные аспекты закупочной деятельности, относятся к:",
                "answers": ["организационно-правовым нормативам ", "нормативам запасов и оборачиваемости оборотных средств", "стоимостным нормативам", "номенклатурно-качественным нормативам"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "7. При решении вопроса «производить или закупать?» решающими факторами являются:",
                "answers": ["затраты на закупку и производство", "наименование закупаемых комплектующих", "виды закупок ", "специализация предприятия"]
              },


              {
                "type": "radio",
                "question": "8. В закупочной деятельности прейскуранты цен на продукцию, закупаемую у поставщиков, транспортные тарифы относятся к:",
                "answers": ["стоимостным нормативам ", "номенклатурно-качественным нормативам", "нормативам запасов и оборачиваемости оборотных средств", "организационно-правовым нормативам"]
              },


              {
                "type": "radio",
                "question": " 9. Основной недостаток транзитной формы снабжения",
                "answers": ["невозможность использовать, если потребление сырья, материалов в месяц или квартал меньше транзитной нормы ", "завоз материалов в нужном количестве", "снижение расходов на складскую перевозку", "повышенная оперативность выполнения заказов"]
              },


              {
                "type": "radio",
                "question": "10. Одним из наиболее объективных методов выбора поставщиков является:",
                "answers": ["рейтинговый (экспертный) метод", "метод сравнения затрат на транспортировку", "АВС-анализ", "метод сравнения совокупных затрат на приобретение продукции "]
              },


              {
                "type": "radio",
                "question": "11. Метод расчета потребности в ресурсах в закупочной логистике, основанный на использовании норм расчетов, данных о потребности, наличии материалов, называется:",
                "answers": ["детерминированным ", "стохастическим", "эвристическим", "АВС-анализом"]
              },


              {
                "type": "radio",
                "question": "12. Поставка необходимых материалов и комплектующих крупной партией за один раз называется методом закупки ресурсов",
                "answers": ["одной партией ", "с заказом на поставку", "по котировочным ведомостям", "по мере необходимости"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "13. Система планирования потребности в материалах (MRP) относится к:",
                "answers": ["«толкающим» системам управления производством и снабжения ", "«тянущим» системам управления производством и снабжения", "японским системам производства и снабжения", "традиционным системам производства и снабжения"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "14. Организация закупок ресурсов не единичными деталями а целыми комплексами (модулями) в целях уменьшения глубины собственных закупок называется:",
                "answers": ["стратегией закупки модулей", "стратегией комплексного функционально-стоимостного анализа", "эстратегией выбора единичных поставщиков", "стратегией выбора глобальных поставщиков "]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "15. Основная цель закупочной логистики",
                "answers": ["удовлетворение потребностей производства в материалах с максимально возможной экономической эффективностью ", "соблюдение требований производства к качеству сырья и материалов", "выдерживание сроков закупки сырья и комплектующих изделий", "организация работы складов сырья и материалов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "16. При транзитной форме снабжения предприятий поставщиком является",
                "answers": ["изготовитель ", "оптовые предприятия", "транспортно-экспедиционные предприятия", "розничные предприятия"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "17. Метод расчета потребности в ресурсах в закупочной логистике, основанный на использовании опыта работников, экспертных оценок, называется:",
                "answers": ["эвристическим ", "АВС-анализом", "детерминированным", "стохастическим"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "18. Основное преимущество транзитной формы снабжения",
                "answers": ["сокращение времени пребывания материального ресурса в сфере обращения ", "завоз материалов в нужном количестве", "возможность маневрирования ресурсами", "возможность завоза ресурсов мелкими партиями"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "19. Организация закупок ресурсов на международных рынках, что обеспечивает гарантированное снабжение и широкий ассортимент, называется:",
                "answers": ["стратегией выбора глобальных поставщиков ", "стратегией комплексного функционально-стоимостного анализа", "стратегией закупки модулей", "стратегией выбора единичных поставщиков"]
              }

            ]
          },


          {
            "id": "185414",
            "theme": "Модуль 4. Производственная логистика",
            "result": [
                [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
                [60, "Разочек повторим"],
                [90, "Ух ты! Умница!"]
            ],
            "list": [

              {
                "type": "radio",
                "question": "1. В каком случае транспортировка грузов будет являться объектом производственной логистики:",
                "answers": ["при транспортировке грузов по территории предприятия ", "при транспортировке грузов от поставщика на предприятие", "при транспортировке грузов с предприятия потребителям", "при транспортировке грузов железнодорожным транспортом"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "2. К логистической концепции управления производством относится положение:",
                "answers": ["отказ от избыточных запасов ", "максимальная загрузка оборудования, выпуск продукции крупными партиями", "максимизация размеров выпускаемых партий продукции", "повышение коэффициента загрузки оборудования"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "3. Логистическая концепция организации производства не включает",
                "answers": ["изготовление продукции большими партиями ", "отказ от изготовления серий деталей, на которые нет заказа", "отказ от избыточных запасов", "отказ от простоев оборудования"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "4. К «толкающим» системам относятся системы управления производством:",
                "answers": ["MRP II ", "«Lean production»", "JIT", "KANBAN"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "5. Что составляет основу производственных процессов?",
                "answers": ["технологические процессы ", "естественные процессы", "вспомогательные процессы", "обслуживающие процессы"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "6. Функции производственной логистики состоят в:",
                "answers": ["координации действий участников логистического процесса, организации материального потока в производстве, планировании материального потока, контроле за процессом товародвижения в рамках внутрипроизводственной логистической системы ", "определении потребностей потребителей", "контроле за работой внешнего транспорта", "выборе поставщиков"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "7. Объектом изучения производственной логистики являются:",
                "answers": ["внутрипроизводственные логистические системы ", "требования к качеству продукции", "производственная программа", "программа регулирования сбыта на рынке"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "8. Управление материальным потоком внутри предприятий, производящих материальные блага, или оказывающих такие услуги, как хранение, фасовка, укладка, является задачей:",
                "answers": ["производственной логистики ", "закупочной логистики", "распределительной логистики", "складской логистики"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "9. К традиционной концепции управления производством относится положение:",
                "answers": ["максимальная загрузка оборудования, выпуск продукции крупными партиями", "отказ от избыточных запасов", "минимизации пролеживания предметов труда", "оптимизация размеров выпускаемых партий продукции"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "10. Последовательность технологических действий, непосредственно преобразующих предмет труда в продукт, называется:",
                "answers": ["технологическим процессом ", "производственным процессом", "технологической операцией", "рабочим ходом"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "11. Производственная логистика рассматривает процессы, происходящие в сфере:",
                "answers": ["материального производства ", "материально-технического снабжения", "информационного обеспечения", "общественного производства"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "12. К производственной логистике не относится:",
                "answers": ["выбор поставщика ", "снижение уровня внутрипроизводственных запасов материалов и полуфабрикатов", "регулирование хода выполнения работ в пространстве и во времени", "организация материального потока в производстве"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "13. К «тянущим» системам относятся системы управления производством:",
                "answers": ["JIT", "MRP II", "DRP I", "MRP I"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "14. Работа службы логистики на предприятии должна:",
                "answers": ["должна быть увязана с работой служб финансов, маркетинга, управления производством ", "руководить отделом охраны предприятия", "быть автономной от других служб", "участвовать в подготовке праздничных мероприятий"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "15. Отсутствие денежных потоков между подразделениями предприятия является отличительной особенностью",
                "answers": ["производственной логистики", "распределительной логистики", "закупочной логистики", "складской логистики "]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "16. Производственная логистика предполагает движение материальных потоков:",
                "answers": ["внутри предприятия по стадиям производственного процесса ", "между поставщиками ресурсов производственным предприятием", "между производственным предприятием и потребителями", "во внешней среде производственного предприятия"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "17. Логистическая концепция управления производством ориентирована",
                "answers": ["на рынок продавца", "минимизацию производственных запасов ", "рынок любого типа", "на рынок покупателя"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "18. Что представляет собой производственный процесс?",
                "answers": ["совокупность взаимосвязанных трудовых и естественных процессов, в результате взаимодействия которых сырье и материалы превращаются в готовую продукцию ", "организация бесперебойной работы предприятия", "совокупность основных, вспомогательных и обслуживающих процессов", "совокупность рабочих процессов по изготовлению продукции и оказанию услуг"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "19. Логистическая производственная система по сравнению с обычной производственной системой позволяет:",
                "answers": ["повысить уровень организации труда и производственную дисциплину работников ", "увеличить все виды межоперационных запасов", "увеличить объем незавершенной продукции", "устранять конкурентов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "20. Основной задачей производственной логистики является:",
                "answers": ["создание и обеспечение эффективного функционирования интегрированной системы управления материальным потоком в процессе производства ", "обеспечение полной загрузки рабочих мест", "обеспечение точного соответствия между количеством поставок, и потребностям в них", "создание условий для внедрения поточного производства"]
              }

            ]
          },

          {
            "id": "1877714",
            "theme": "Модуль 5. Распределительная логистика",
            "result": [
                [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
                [60, "Разочек повторим"],
                [90, "Ух ты! Умница!"]
            ],
            "list": [

              {
                "type": "radio",
                "question": "1. Проведение работы по поддержке стандартов качества и логистического сервиса, организация выставок, планирование сервисной сети относятся к операциям:",
                "answers": ["распределительной логистики ", "производственной логистики", "транспортной логистики", "закупочной логистики"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "2. Если производители стремятся продвинуть запасы своих товаров в возможно большее число торговых предприятий с использованием протяженных и широких каналов, используется стратегия:",
                "answers": ["интенсивного распределения ", "избирательного распределения", "селективного распределения", "эксклюзивного распределения"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "3. Реализация товаров через отдельных, наделенных исключительными правами сбытовых посредников через ограниченное число торговых точек (в торговле товарами предварительного выбора) относится к стратегии:",
                "answers": ["избирательного распределения ", "массового распределения", "эксклюзивного распределения", "интенсивного распределения"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "4. К задачам распределительной логистики на макроуровне относятся:",
                "answers": ["определение места расположения распределительных центров ", "организация процесса получения заказа", "организация послереализационного обслуживания", "организация отгрузки продукции"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "5. Звенья распределительной системы, между которыми существуют определенные взаимосвязи, действующие, как единая система, называются:",
                "answers": ["вертикальным каналом распределения ", "разветвленным каналом распределения", "горизонтальным каналом распределения", "диагональным каналом распределения"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "6. Оценка платежеспособного спроса потребителя, формирование оптимального портфеля заказов товаропроизводителя, планирование, анализ, контроль сбытовой деятельности относятся к функциям:",
                "answers": ["распределительной логистики ", "закупочной логистики", "производственной логистики", "транспортной логистики"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "7. К задачам распределительной логистики на микроуровне относятся:",
                "answers": ["организация процесса получения заказа ", "определение места расположения распределительных центров", "определение количества распределительных центров на обслуживаемой территории", "выбор схемы распределения материального потока"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "8. Канал распределения – это:",
                "answers": ["совокупность организаций (лиц), которые принимают на себя или помогают другим организациям и лицам право собственности на конкретный товар на пути от производителя к потребителю ", "совокупность организаций – потребителей продукции", "транспортные организации, осуществляющие физическое перемещение товара", "маршрут движения товара по пути от производителя к потребителю"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "9. Метод пробной точки используют при определении:",
                "answers": ["места расположения распределительного склада, места перегрузки на трассе ", "решения транспортной задачи", "места расположения покупателей", "места расположения поставщика продукции"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "10. Посредники, участвующие в распределении продукции изготовителя как собственники этой продукции, действующие от своего имени и за свой счет, называются:",
                "answers": ["независимыми посредниками ", "специализированными посредниками", "зависимыми посредниками", "автономными посредниками"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "11. Распределение на правах исключительности, когда производитель предоставляет ограниченному числу дилеров исключительное право на распределение товаров фирмы в рамках их сбытовых территорий относится к стратегии:",
                "answers": ["эксклюзивного распределения ", "избирательного распределения", "селективного распределения", "интенсивного распределения"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "12. Чем различаются «прямой» и «косвенный» сбыт:",
                "answers": ["прямой сбыт характеризуется отсутствием посредников, косвенный предполагает наличие посредников ", "не различаются", "прямой сбыт характеризуется наличием посредников, косвенный предполагает отсутствие посредников", "прямой сбыт – синоним многоуровневого канала, косвенный – синоним канала нулевого уровня"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "13. Эвристические методы определения места расположения склада сводятся:",
                "answers": ["отбору подходящих вариантов опытным специалистом ", "к калькуляции затрат", "начислению баллов каждому потенциально подходящему месту", "полному перебору всех возможных вариантов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "14. Независимые друг от друга производители продукции и посредники, образующие цепь из отдельных юридических лиц, называются:",
                "answers": ["горизонтальным каналом распределения", "разветвленным каналом распределения", "вертикальным каналом распределения", "диагональным каналом распределения"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "15. Проведение работы по планированию продукции, переговоры с потенциальными потребителями продукции, анализ соответствия качества товара требованиям поставщика относятся к операциям:",
                "answers": ["распределительной логистики", "производственной логистики", "транспортной логистики", "закупочной логистики"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "16. Посредники, оказывающие содействие в распределении продукции изготовителю (продавцу), но не получающие права собственности на эту продукцию, называются:",
                "answers": ["зависимыми посредниками", "автономными посредниками", "независимыми посредниками", "специализированными посредниками"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "17. Физические или юридические лица, выступающие посредниками при заключении оптовых сделок, не являющиеся собственниками и не распоряжающиеся продукцией, называются:",
                "answers": ["брокерами ", "торговыми домами", "пайщиками", "дилерами"]
              }

            ]   
            
          },

          {
            "id": "1847",
            "theme": "Модуль 6. Логистика запасов",
            "result": [
                [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
                [60, "Разочек повторим"],
                [90, "Ух ты! Умница!"]
            ],
            "list": [

              {
                "type": "radio",
                "question": "1. Недостатком системы управления запасами с фиксированным размером заказа является:",
                "answers": ["необходимость постоянного контроля уровня запасов ", "необходимость использования больших складских площадей", "большие затраты на содержание запасов", "большие потери от отсутствия запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "2. Формула Вильсона используется для определения:",
                "answers": ["оптимального размера заказа ", "максимального размера товарных запасов", "минимального размера товарных запасов", "норматива товарных запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "3. Текущие запасы обеспечивают:",
                "answers": ["непрерывность снабжения производства между двумя поставками ", "работу во время сезонных перерывов производства или транспортировки продуктов", "защиту от возможного повышения цен, использования возможности дополнительного получения прибыли", "непрерывное снабжение потребителя в случае непредвиденных обстоятельств"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "4. Неликвидные запасы используется для определения:",
                "answers": ["длительно неиспользуемые запасов ", "момента времени очередного заказа", "максимального желательного уровня заказа", "уровень запаса в любой момент учета"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "5. Научный подход к управлению запасами, позволивший находить оптимальный уровень запасов при минимальных расходах на их содержание составил:",
                "answers": ["концепцию оптимизации запасов ", "концепцию максимизации запасов", "концепцию минимизации запасов", "концепцию регулирования запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "6. Эвристические методы определения норм товарных запасов предполагают использование:",
                "answers": ["опыта специалистов", "методов математической статистики", "нормативного метода ", "метода экстраполяции"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "7. Сезонные запасы используются для:",
                "answers": ["для обеспечения работы во время сезонных перерывов производства или транспортировки продуктов ", "непрерывного снабжения потребителя в случае непредвиденных обстоятельств", "обеспечения качества продукции", "для защиты от возможного повышения цен, использования возможности дополнительного получения прибыли"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "8. Пороговый уровень запаса используется для определения:",
                "answers": ["момента времени очередного заказа ", "максимального желательного уровня заказа", "уровня запаса в любой момент учета", "длительно неиспользуемых запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "9. Группы АВС в запасах выделяются:",
                "answers": ["по объемам потребления ", "по предсказуемости (возможным колебаниям) потребления", "по назначению товарных запасов", "по взаимозаменяемости запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "10. Недостатком системы управления запасами с фиксированной периодичностью (интервалом) заказа является:",
                "answers": ["большие затраты на содержание запасов, необходимость использования больших складских площадей ", "отсутствие необходимости постоянного контроля уровня запасов", "необходимость постоянного контроля уровня запасов", "трудоемкость расчетов размера заказа"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "11. Находящиеся на разных стадиях производства и обращения продукция производственно-технического назначения, изделия народного потребления и другие товары, ожидающие вступления в процесс производственного или личного потребления называется:",
                "answers": ["материальными запасами", "товарными запасами", "запасами незавершенного производства", "производственными запасами"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "12. Максимальный уровень запаса используется для определения:",
                "answers": ["уровня заказа, экономически обоснованного в данной системе", "уровня запаса в любой момент учета", "момента времени очередного заказа", "длительно неиспользуемых запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "13. Текущий уровень запаса используется для определения:",
                "answers": ["уровня запаса в любой момент учета", "момента времени очередного заказа", "максимального желательного уровня заказа", "длительно неиспользуемых запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "14. Гарантийные запасы требуются для:",
                "answers": ["непрерывного снабжения потребителя в случае непредвиденных обстоятельств ", "гарантии качества продукции", "для обеспечения работы во время сезонных перерывов", "для защиты от возможного повышения цен, использования возможности дополнительного получения прибыли"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "15. Спекулятивные запасы используются:",
                "answers": ["для защиты от возможного повышения цен, использования возможности дополнительного получения прибыли ", "для обеспечения работы во время сезонных перерывов", "для гарантии качества продукции", "непрерывного снабжения потребителя в случае непредвиденных обстоятельств"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "16. Преимущество содержания больших запасов:",
                "answers": ["возможность бесперебойного снабжения потребителей ", "рост оборачиваемости оборотных средств", "нуменьшение затрат на хранение", "сокращение складских площадей для хранения запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "17. Группы XYZ в запасах выделяются:",
                "answers": ["по предсказуемости (возможным колебаниям) потребления", "по назначению товарных запасов", "по объемам потребления", "по взаимозаменяемости запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "18. Какую функцию не выполняют товарные запасы:",
                "answers": ["способствуют уменьшению издержек обращения", "сглаживают несоответствие между моментами производства, транспортировки, потребления ресурсов", "позволяют получить спекулятивную прибыль", "устраняют диспропорцию между спросом и предложением на рынке"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "19. Недостаток содержания запасов на минимальном уровне:",
                "answers": ["рост оборачиваемости оборотных средств", "уменьшение затрат на хранение", "возможность сбоя или остановки производственного процесса ", "сокращение складских площадей для хранения запасов"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "20. Сырье и материалы на перерабатывающем предприятии относятся:",
                "answers": ["к производственным запасам ", "к запасам на рабочем месте", "к запасам незавершенного производства", "к запасам готовой продукции"]
              },

              {
                "type": "radio",
                "question": "21. Экономико-математические методы при определении норм товарных запасов предполагают использование:",
                "answers": ["методов математической статистики", "метода экстраполяции ", "опыта специалистов", "нормативного метода"]
              }


            ]
          },

          
            {
              "id": "7777",
              "theme": "Модуль 7. Логистика складирования",
              "result": [
                  [30, "Ну с кем не бывает? Вот со мной точно бывает..."],
                  [60, "Разочек повторим"],
                  [90, "Ух ты! Умница!"]
              ],
              "list": [
  
                {
                  "type": "radio",
                  "question": "1. Суточный грузооборот склада определяется как:",
                  "answers": ["отношение планируемого грузооборота с учетом коэффициента неравномерности грузооборота, к числу рабочих дней в плановом периоде ", "плотность и высота укладки товара", "отношение грузооборота к площади склада", "отношение часового грузооборота к часовой производительности транспорта"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "2. Склады делятся на частные, государственных организаций, общественных организаций и пр. по следующему признаку:",
                  "answers": ["виду собственности ", "функциональному назначению", "уровню специализации", "отношению к логистическим посредникам"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "3. В складской логистике перемещение сформированных тарных мест в экспедицию, оформление отгрузочных документов, погрузка в транспортные средства относится к обработке:",
                  "answers": ["выходящего материального потока ", "внутреннего материального потока", "входящего материального потока", "сопутствующего информационного потока"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "4. Склады материальных ресурсов, незавершенного производства, готовой продукции выделяются по следующему признаку:",
                  "answers": ["по видам продукции ", "по функциональному назначению", "по организационной структуре", "по месту расположения"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "5. Основное назначение склада:",
                  "answers": ["концентрация запасов, их хранение и обеспечение бесперебойного и ритмичного выполнения заказов потребителей ", "обеспечение защиты хранящихся грузов от воздействия окружающей среды", "хранение товарных запасов в розничной торговле", "накопление запасов продукции производственного предприятия"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "6. Склады делятся на собственные, склады транспортных организаций, экспедиторских организаций по следующему признаку:",
                  "answers": ["отношению к логистическим посредникам ", "уровню специализации", "виду собственности", "функциональному назначению"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "7. В складской логистике разгрузка вагонов, контейнеров, автомобилей, проверка грузов по количеству и качеству относится к обработке:",
                  "answers": ["входящего материального потока ", "выходящего материального потока", "внутреннего материального потока", "сопутствующего информационного потока"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "8. Отправочная экспедиция организуется для:",
                  "answers": ["для комплектования отгрузочных партий", "хранения основной массы грузов, поступившей на склад", "для проезда подъемно-транспортных машин ", "размещения товаров, поступивших в нерабочее время"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "9. Склады делятся на узкоспециализированные, ограниченного ассортимента и широкого ассортимента по следующему признаку:",
                  "answers": ["уровню специализации ", "функциональному назначению", "виду собственности", "отношению к логистическим посредникам"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "10. Приемочная экспедиция организуется для:",
                  "answers": ["размещения товаров, поступивших в нерабочее время ", "для проезда подъемно-транспортных машин", "для комплектования отгрузочных партий", "хранения основной массы грузов, поступившей на склад"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "11. Плотность и высоту укладки товара на складе характеризуется:",
                  "answers": ["коэффициентом использования грузового объема склада ", "площадью проходов и проездов", "площадью отправочной экспедиции", "общей площадью склада"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "12. Коэффициент неравномерности загрузки склада определяется как:",
                  "answers": ["отношение грузооборота наиболее напряженного месяца к среднемесячному грузообороту склада ", "плотность и высота укладки товара", "отношение грузооборота к площади склада", "отношение площади к грузообороту склада"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "13. Склады делятся на немеханизированные, механизированные, автоматизированные по следующему признаку:",
                  "answers": ["степени механизации складских операций ", "степени огнестойкости", "функциональному назначению", "типу здания, сооружения"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "14. Унитизацией грузов называется операция:",
                  "answers": ["объединения небольших партий грузов для нескольких клиентов до полной загрузки транспортного средства", "размещения грузов по отдельным местам хранения", "разделения крупных грузов на более мелкие единицы для отдельных клиентов", "подборка грузов для одного клиента"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "15. Склады делятся на закрытые, полузакрытые, открытые и специальные по следующему признаку:",
                  "answers": ["типу здания, конструкции ", "функциональному назначению", "степени механизации складских операций", "степени огнестойкости"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "16. В складской логистике размещение грузов на хранение, обеспечение необходимых условий хранения, комплектование новых грузовых единиц относится к обработке:",
                  "answers": ["внутреннего материального потока ", "сопутствующего информационного потока", "выходящего материального потока", "входящего материального потока"]
                },

                {
                  "type": "radio",
                  "question": "17. Число транспортных средств непрерывного действия на складе определяется как:",
                  "answers": ["отношение часового грузооборота к часовой производительности транспорта ", "отношение планируемого грузооборота с учетом коэффициента неравномерности грузооборота, к числу рабочих дней в плановом периоде", "отношение грузооборота к площади склада", "плотность и высота укладки товара"]
                }

              ]
          }
   
  ]
